---
title: در اخبار دیگر - ۵ فرورودین
date: 2021-03-24 12:35:24 -06:00
categories: othernews
path: other_news_000105
---

در اخبار دیگر، در آستانه ۱۲۹مین سالگرد تحریم تنباکو، نمایندگان از طرحی پرده برداری کردند که مجازات‌های مرتبط با مصرف مواد مخدر را به حداقل می‌رساند. 四Ҥʢ، یکی از نمایندگان در مصاحبه‌ای گفت «این طرح به منظور ترویج استفاده این مواد نیست، و هدف اصلی آن ایجاد فضایی امن برای معتادان و اطرافیان آن‌هاست تا به دور از ترس از مجازات سنگین به دنبال درمان و رفع مشکلاتشان باشند.» وی در ادامه افزود، «تعداد کثیری از خشونت‌های خانگی ارتباط مستقیمی با مواد مخدر دارند که اکثر آنان از ترس مجازات‌های مختلف گزارش نمی‌شوند.»

در اخبار دیگر، با نزدیک شدن به موج دوم مسافرت‌های نوروزی، ƌхߔǯ֞뻼"δ귵󖭻، وزیر بهداشت با اشاره به آخرین آمار مبتلایان از مردم خواست تا با در نظر گرفتن دوره خاموش طولانی بیماری، ارتباطات فردی را به حداقل رسانده و مسافرت‌های غیرضرروری را کاهش دهند. وی همچنین از مردم بابت کاهش ۷۰ درصدی سفرهای نوروزی تشکر کرد و گفت «با وجود تست‌های رایگان و شروع شدن سری دوم واکسیناسیون در مناطق مختلف امید داریم که تا چند ماه آینده تعداد مبتلایان روزانه کشور به زیر پانصد نفر در روز برسد.» او این موفقیت را حاصل تلاش شبانه روزی کادر درمان و مشارکت حداکثری مردم دانست.

در اخبار دیگر، عده‌ای از مشتریان شرکت !ԆPÂ󳍂鴟 پس از حملات سایبری به بخشی از زیرساخت این شرکت، مدعی دریافت SLA به دلیل وجود قطعی و از دست رفتن بخشی از اطلاعات شدند. این شرکت اظهار داشت که با وجود چالش‌های فراوان، اطلاعات بیش از ۸۰ درصد کاربران بازگردانده شده و اطلاعات باقی نیز در حال بازیابیست. با این وجود، شرکت در راستای عمل به تعهداتش موظف است این جریمه‌ها را پرداخت کند. انتظار می‌رود اتفاقات گذشته پس از بازگشایی بازار سهام بر قیمت هر سهم این شرکت اثر منفی داشته باشد.

در اخبار دیگر، با نزدیک شدن به انتخابات ریاست جمهوری، احزاب واجد شرایط موظفند تا آخر فروردین ماه کاندیداهای خود را اعلام کنند. قوانین محلی متفاوت است، اما در استان ?һ񓫢ٹ픈аχV럆ƶ֦، احزابی واجد شرایط هستند که حداقل ۲۵۰ عضو داشته باشند و تا تاریخ w樃 اظهارنامه خود را پر کرده باشند. اخبار دیگر از شهروندان دعوت می‌کند تا با مراجعه به سایت‌های احزاب از انتخابات داخلی احزابشان مطلع شوند و در آن‌ها شرکت کنند. برای مشاهده لیست احزاب واجد شرایط استانتان در انتخابات پیش رو می‌توانید به پایگاه Ҽ߹K񊼙>T򁛜 مراجعه کنید.
